export const questions = [
  {
    question: "Quel événement marque le début de la Seconde Guerre mondiale ?",
    options: ["Débarquement en Normandie", "Invasion de la Pologne", "Hiroshima", "Traité de Versailles"],
    answer: "Invasion de la Pologne",
  },
  {
    question: "En quelle année la chute du mur de Berlin a-t-elle eu lieu ?",
    options: ["1961", "1989", "1991", "1945"],
    answer: "1989",
  },
  {
    question: "Quel pays a été le premier à envoyer un homme sur la Lune ?",
    options: ["États-Unis", "URSS", "Chine", "France"],
    answer: "États-Unis",
  },
  {
    question: "Qui a été élu président de la République française en 1981 ?",
    options: ["Nicolas Sarkozy", "François Hollande", "François Mitterrand", "Valéry Giscard d'Estaing"],
    answer: "François Mitterrand",
  },
  {
    question: "Quel traité a mis fin à la Première Guerre mondiale ?",
    options: ["Traité de Versailles", "Traité de Yalta", "Traité de Rome", "Traité de Paris"],
    answer: "Traité de Versailles",
  },
  {
    question: "En quelle année a eu lieu la révolution russe ?",
    options: ["1905", "1914", "1917", "1923"],
    answer: "1917",
  },
  {
    question: "Quel empire s'est effondré après la Première Guerre mondiale ?",
    options: ["Empire britannique", "Empire austro-hongrois", "Empire chinois", "Empire ottoman"],
    answer: "Empire austro-hongrois",
  },
  {
    question: "Qui était le dirigeant de l'Allemagne nazie pendant la Seconde Guerre mondiale ?",
    options: ["Adolf Hitler", "Joseph Staline", "Winston Churchill", "Charles de Gaulle"],
    answer: "Adolf Hitler",
  },
  {
    question: "Quelle alliance militaire a été fondée en 1949 pour contrer l'URSS ?",
    options: ["OTAN", "Pacte de Varsovie", "ONU", "Ligue des Nations"],
    answer: "OTAN",
  },
  {
    question: "Quel pays a colonisé l'Algérie jusqu'en 1962 ?",
    options: ["Italie", "France", "Espagne", "Royaume-Uni"],
    answer: "France",
  },
]

